新手養可愛兔 點保暖

兔兔兩個月大 朝早見到佢好似好凍 已經用毛巾蓋住個籠 請問仲有咩方法可以幫佢保暖

用滾水加薑蔥

兔兔這麼可愛 怎麼可以吃兔兔

荷蘭垂耳兔BB? 得意

兔兔視覺小知識

兔子大眼睛和大耳朵的構造令牠們在大自然內容易偵測到被補獵者追食。因為眼睛範圍大，你在牠後面也會看到你☺。側面看某東西就代表正面看某東西🥰。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度 (所以有時食物在牠下巴下面看不到)。 兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱, 另外也有遠視。

擺啲墊比佢坐 12蚊店都買到

啊 p 生，樓豬問緊兔仔保暖啊，你答返佢先啦

yess

著衫

一陣去睇下 thx

不過小心佢地會咬 最好買多兩三張
我嗰張依幾日已經咬爛緊+佢地有掘地習慣

著衫我驚佢會熱 但都試下 thx

好得意

okok

千祈唔好 著衫for拎黎影相架咋

點樣可以買到兩個月大既兔仔黎養

我之前都聽過

我起銅鑼灣寵物地鋪買

welcome to lihkg 兔兔大家庭

無需要著衫，著左佢都會唔鍾意
其實兔怕熱相對唔怕凍，不過你隻兔咁細個都留意下啦

以下地方可以學多D野
香港兔友協會（入面有知識同好多兔等領養）

香港FB gp（要答問題先入到）：
香港兔友群組

MINI-HOUSE 兔友會

台灣愛兔協會（知識專頁）

歡迎加入養兔行列
我隻兔9歲養兔比養貓多D野要留意，去上面D link了解多D野先，有咩問題一齊討論

迷你暖風機 可唔可以?

兔子是應該要被絕育...(寵物兔)

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

1. 兔子是被捕獵動物(Prey animal), 是大自然內每個捕獵者(Predator)的目標, 狗吠聲、消防車叫聲、小孩尖叫、雷暴等也會嚇驚兔子, 所以不建議帶出外散步。兔子是全世界其中一個最多被棄養的動物(在美國排第3最多被棄養), 很多人將牠放生, 這樣會令兔子十分恐慌, 而且沒有覓食能力(寵物兔和野兔是不同), 有些人送給兔協, 但容納不到那麼龐大的數目。

2. 絕育後會大大減少因荷爾蒙控制而霸地盤，不會隨地去廁所 (兔子是不需要訓練去廁所，只要廁所內有紙棉和乾草和夠大便可以, 建議用貓廁所)

3. 荷爾蒙減少令攻擊性減少，更加溫馴和親人，也會活得更開心。如果想將2隻兔合養(做夫妻/好朋友)要先絕育才容易建立關係, 否則有機會打架！

4. 兔子是很容易患上生殖器病動物，所以絕育會令到更健康和長壽！

5. 減少過量繁殖(和棄養後所面對的困境)，繁殖得快和多。

火爐,暖下佢

佢會唔係唔熟新環境有d驚？
我記得兔仔唔係好怕凍
反而係怕熱...

唔需要對住佢吹架
如果屋企有大暖風機吹晒成個環境就ok
有人會買爬蟲用暖燈，買100w就得

我兔籠喺窗邊
但都係真係好凍，10-12度先會開暖燈/暖風
無咁凍嘅話毛巾蓋籠都可以架啦

不過樓主咁細隻兔，驚凍都可以試下
但一定唔好對住佢吹

對，兔怕熱多過怕凍

夏天佢地好易熱親
要準備一盒盒嗰啲冰種
地下整塊雲石板/降溫板

阿婆與幾粒冬至湯圓

ps你個籠貴嘢嚟wo

4粒
咁乖嘅佢廁所咁整齊我個隻以前用啲細廁玩到癲，自從換左個巨廁之後穩如泰山

ps個籠比個sales吹大左想訂造1個但一直搵唔到

啱啱執完先係咁
佢有少少腳瘡，我拎走咗廁所鐵網
平時會掘到周圍都係紙，但識去廁所屙尿

想搵咩籠？
如果唔介意無櫃桶，西人牌子啲籠好大個
我呢個都成米長，佢地仲有120以上，不過多數無轆

你啲墊好好呀，阿婆舖呢隻瑜珈墊先無咁咬

攬住佢就可以幫佢保到暖

比啲毛巾擺落紙箱
或者去買vet bed
利申養咗9 年佢都冇用過，最多係地氈訓

墊下面貼暖包

呢個真 你又暖佢又暖

我隻野琴日自己開暖氣

以後佢一凍就會跳上黎求抱

兔子開心到極! 🌟🐰

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。室內飼養會比室外長命，因為沒有天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。當牠們受驚時，也需要groom(撫摸/親吻)牠們，令牠們冷靜下來知道是沒事。我家的兔子一聽到吸塵機聲音就嚇驚，所以每次我工人吸塵的時候，我會一直撫摸他們，幾次後牠們已習慣了 !

之前起旺角見到兔仔店有好多兩三個月大嘅
ps唔知依家仲有冇

個籠入面都可以放毛巾或者唔要嘅衫

淥熟佢唔一定要食

以前係ILR做過，由零知識開始學到養埋兔兔
兔仔怕熱多過怕凍既，用毛巾包住個籠都可以做到保暖效果，當然唔好放佢地風口位。(有啲客真係咁做過)
冬天得閑要幫佢地梳毛

驚唔驚佢會咬再食毛落肚？

我嗰隻未試過咬毛巾啲毛食
但兔仔自己梳毛嘅時候都會食咗啲毛
佢地會屙返啲毛出嚟

我就黎都養兔
上網睇啲兔好似乜都咬
好驚佢地乜都食落肚之後腸胃有事

我嗰隻都幾鐘意咬野尤其是電線
但佢好少會吞落肚
你放隻兔仔出嚟嗰陣多啲同佢挽留意住佢應該唔會有問題

兔仔真係好廢
易病，易死，病痛又唔識表達
但真係好得意